要推翻一個政權其實唔一定係為咗民主

好多人都認為一個政府唔好就應該要推翻佢,但現實往往唔係咁.一個對人好嘅政府亦都可以畀某啲不滿現狀嘅人推翻,就好似國民政府推翻咗民主嘅北洋政府咁,其實一個國度應唔應該有民主,的確係應該要有嘅,但唔代表所有地方都適合有民主.
至於香港獨立後應唔應該立即有民主我個人就認為唔應該,獨立之後一定要清算一啲港奸賣港賊,有限度咁控制言論同媒體.暫時行威權統治.經濟民生上行社會民主主義,三民主義.其實對於香港人嚟講有無民主唔重要,最重要係衣食住行妥妥當當無咁大壓力樣樣政府都照顧到足就已經無人理你邊個做香港嘅話事人.
利申 本人嘅部份言論唔代表所有港獨派

大家點睇?

為咗獨立後防止共產黨浸透香港,獨立後必然為咗防共而走向接近新加坡式獨裁體制

根本好多人都未成氣候

我上個post你都係咁講喇

到時“真共產黨”統治香港

新加坡制度上都係全民投票

只係李光耀第一次洗橫手,之後一直做到野+强勢到仆街

坡仔係相對少既係自由, 唔係民主

所以搞好民生好重要,到時推動民主都可以成為國會最大黨.

點確保搞得好民生但又唔會走向腐敗?咁理想 ?
新加坡個套搬過黎又會唔會有更大壞處?

其實你睇番歷朝歷代人民點解作反就知

唔係為左民主，作反絕大部份人都唔係為左做皇帝

作反好多時都係冇飯食、比朝廷迫死，唔拎起佢地把鋤頭反抗就根本冇用，佢地冇糧食仲要交稅，咁寧願同你死過好過餓死

所以古代好多軍隊崛起都係靠糧食，可能搶左政府糧或者自己有，然後分比D農夫、百姓，同佢地講作反就有飯食，一定對佢地好好咁

就算係共X黨當年都係啦，同你打倒地主，平分地權嘛

香港要做根本冇可能，本身最低賤果班已經比政府養到年年去旅行，極速上樓，轉個撚頭仲黎幫你投民賤聯，就係班新移民大陸喱

唔低賤靠自己果班，就捱到五勞七傷，根本都唔太知時事，而且人數仲愈黎愈少，就算佢地肯投非建制，都唔夠票啦，而且依班人為自己、為下一代咁忙碌，一定唔會行出黎

你要有轉捩點可能真係要靠第三次世界大戰，亞洲大亂甚至某國輸到仆街囉，咁就有可能

所以點解我話民主唔適用喺所有地方就咁解囉.

軍政 訓政 憲政
民主一定要有
但係放係最後

學術討論,

以我所知好多國家革命後獨裁/操縱選舉, 即係行你嗰套
結果都係幾十年動亂, 所以你講既野我唔認同

東南亞政冶上較成功既例子就係坡仔同台灣
兩地都出現過強勢而又相對尊重法制既領袖出現, 建立左一個受尊重既體統

李光耀雖然harsh但都係手段都係英國佬做法, 有充份法理+較圓滑得體
小馬哥行政雖然廢, 但早年强勢時尚算公道, 冇點刻意迫害陳水扁/民進黨

其實美國佬開國都係靠一班勁人搞個唔算好民主, 但起碼有傾有講既"共和"體制

所以開頭要有人搞一個有共識/民主因此大家尊重既體制, 係防止獨裁 vs 行政效率尋求平衡, 樓主bias去哂一邊, 以我所知既歷史係唔work

BTW要防止滲透, 控制入境+收緊結社自由+選舉制度偏向簡單多數就得

唔需要獨裁

利申: 印象流9up

馬英九年代已經行民主制好耐。。。。

真正既威權/獨裁時期應該係由蔣中正、嚴家淦、到蔣經國。 但你可以見到係一代比一代寬鬆既。。。

所以為左支持民主含淚反對本土派

呢樣我都同意嘅

學你咁講，中共的理論體系都係咁。

社會主義初級階段，中級階段，然後最後階段，最後階段就係烏托邦。

老老豆豆 我不嬲都係咁講 不過咁講一定比人入你

獨立無罪

中共一早就背棄咗馬克思主義走向資本主義喇

到時班共狗,支那人想自保, 就同你講民主了

分裂中國無罪

中共的理論，而家係社會主義初級階段，包含部分資本主義的性質。

最終會走向共產主義，成為烏托邦。

時代唔同

支持 但我做總統

共產黨起碼識動員資源人力做啲野
傻鳩香港本土連登仔？比間庇護工場你都攪唔掂啦

咁我會係總理

點呀五毛優美開始
獨立後第一批就係清算賣港賊包括五毛

港獨恐怖份子的嘴臉暴露了

恐怖份子你都噏得出？！乜我哋有好似曼德拉咁樣炸警局,好似胡志明咁殺法國人咩？！！！

你指嘅恐怖就係話我哋支持獨裁咋嘛,獨裁都有分開明同專制,我係開明派嘅

呢啲叫叛國賊
所有國家都有呢條罪

本post五毛
三色貓
JR

連續兩個post畀人追擊

證明你講中要害。加油

鍵國完，聽日就可以有貨櫃住？

國父推翻滿清係咪叛國？

獨立左咪唔係囉on9
毛澤東孫中山都曾經叛國啦on9五毛

即係政治退步囉